\chapter{Un modello di certificazione bidimensionale}\label{methodology}
Le tecniche di security assurance, ed in particolare quelle di certificazione,
sono una delle pratiche più diffuse per incrementare la fiducia degli utenti
nei sistemi utilizzati, soprattutto per ciò che concerne la cloud. Tuttavia,
non esistono metodologie di certificazione più ampie, che non considerino solo
il prodotto finale di un processo di sviluppo software, ma che possano, invece,
certificare l'intero processo di sviluppo.

Il Capitolo è organizzato come segue.
In Sezione~\ref{sec:methodology-assurance}
si presenta lo stato dell'arte della security assurance.
In Sezione~\ref{sec:methodology:motivation} si introduce lo scenario di riferimento usato
nel resto del Capitolo, mostrando, in maniera intuitiva, come mai le tecniche odierne, così come sono,
non possano essere utilizzate per certificare un processo di sviluppo software.
In seguito, in Sezione~\ref{sec:methodology-why-assurance-cannot-be-used-as-is}, si
analizzano in maniera più precisa le mancanze della security assurance attuale.
In Sezione~\ref{sec:methodology-methodology} si presenta un nuovo schema di certificazione,
esso considera due dimensioni, ed è in grado di certificare un processo di sviluppo.
In Sezione~\ref{sec:methodology-life-cycle} si analizza il ciclo di vita di un certificato
nella nuova metodologia di certificazione.
Infine, In Sezione~\ref{sec:methodology-requirements}, si definiscono i requisiti che un
processo di assurance, e framework che lo implementa, devono avere per implementare
la nuova metodologia.

\input{03_methodology/03_01_assurance}
\input{03_methodology/03_02_motivation}
\input{03_methodology/03_03_why_assurance_cannot_be_used_as_is}
\input{03_methodology/03_04_methodology}
\input{03_methodology/03_05_life_cycle}
\input{03_methodology/03_06_requirements}
\input{03_methodology/03_07_conclusion}
